後生時，仲會覺得自己發到圍。

人越嚟越大時，就意識到根本冇可能。

依家睇荷李活一線電影，見到裏面嘅童星/青少年雖然後生過我幾年，已經大有成就，前途無可限量；

隔離post個12歲早熟女model, 人際仔細細ig已經有十幾萬followers;

有個紀錄片頻道專訪兒童天才（youtube search child prodigy ）：有十幾歲嘅畫畫天才，一幅畫畫賣超過百萬港幣、又有鋼琴高手，十歲已經登台同著名樂手演奏jazz, 搞tour出碟又剩。

望住自己，對比佢哋，知道造詣唔夠佢哋高，自然有啲心淡。

冇錯，「人比人，比死人」。但係人哋年紀輕輕就有咁高成就，真係睇到我有啲自卑。

我既然無超卓造詣，就只好做個安分守己嘅平凡人。

呢個世界冇咁多平凡人又點襯托到佢係神童呢

屌 睇果啲特別例子緊係消沉啦
睇下我地呢班偉大既連登仔 你就會發覺原來自己唔係咁廢同埋唔係單單淨係自己咁廢

最好笑係樓主以為只係得呢班人勁過佢

個個都發圍咁邊個炸脆香雞翼俾我食呀

靠daddy好過